美國擬將中國列為「異我文明」 較當年敵視蘇俄猶有過之

根據政見立場保守的華盛頓觀察周刊（Washington Examiner）報道，在國務卿蓬佩奧的指示下，一個工作小組目前正擬訂一個中國戰略，其中心概念是“對付一個完全不一樣的文化”。這是美國歷史首次將一個國家列為異我文明。

國務院國家政策發展主任斯基納女士（Kiron Skinner）日前在華府一個安全論壇上說：“這是要對付一個真正與我們不一樣的文明和不一樣的意識形態，而美國之前從未面對過。”

報道指，斯基納目前正領導一個小組，擬訂一個她本人形容是有如當年冷戰之父喬治·凱南所撰寫的政策論文一樣。凱南在1947年以X匿名發表的論文，探討“蘇俄行為的根源”，並提出一個遏制克里姆林宮的戰略。凱南的文章和論點獲得美國朝野採納，並成為後來冷戰期間美國對付蘇聯的主要政策。

斯基納說，中國對美國構成一個獨特的挑戰，因為北京政權並非屬於西方的哲學和歷史。

報道引述斯基納說：“蘇聯和其所引起的競爭，某種程度而言是西方大家庭內部的鬥爭。”斯基納顯然是指馬克思的理論仍然屬於西方的政治思想，“這是首次我們面對一個強大的競爭者，而它並非是白種人（Caucasian）”。

斯基納又說，中國與俄羅斯並非是同等級的對手，俄羅斯只是一個“世界倖存者”，相對於中國顯然失色不少。

斯基納告訴論壇的參與者：“我們基本上視此為一個較為長期性的威脅。在中國，我們面對的是一個經濟競爭者，我們也面對一個意識形態的競爭者，這個競爭者確實在尋求對全球的影響，而我們很多人二十年前根本想都沒有想到。”

報道指出，從2009年到2011年出任斯基納目前職位的前國務院官員史勞特（Ann-Marie Slaughter）女士認為，斯基納所形容的中美關係，有如另一本偉大的著作“文明的衝突”所勾畫的地緣政治，最終導致蘇俄的垮台。斯基納同意史勞特的講法。

有美國大儒之稱的亨廷頓（Samuel P Huntington）1992年在外交季刊發表《文明的衝突》一文，到了1996年更基於這篇文章拓展為一本專書，取名為《文明的衝突與世界秩序的重建》，其中提到的一點“對同類的喜愛以及對異類的憎惡，是人的天性”，引起學術界的爭論。

斯基納回應史勞特：“有些基本理念吻合，但有一點點分別。我認為我們需要放下玫瑰顏色（樂觀）的眼鏡，面對這個威脅的現實，我又認為我們必須尊重中國所企圖達到的目的。”

斯基納又說：“貿易並非是唯一的問題，長期而言，可能不是中國最大的問題，但我們現在開始以更深更廣的眼光來看中國，而我認為國務院正在領導擬訂一個一如當年凱南的匿名‘X’的論點來制定中國戰略。你的政策總不能缺乏一個理念概念。”

報道引述斯基納說：“蘇聯和其所引起的競爭，某種程度而言是西方大家庭內部的鬥爭。”斯基納顯然是指馬克思的理論仍然屬於西方的政治思想，“這是首次我們面對一個強大的競爭者，而它並非是白種人（Caucasian）”。

Well said.

終於做啲野

非我族類

講咗好耐啦，做嘢未呀仆街，等帶路等到頸都長

班中國友實勁HIGH 超英趕美

美國自己縱壞哂中國
終於要收拾爛攤子

快d用核彈炸死班支那狗
再派美軍輪鳩班支那女人大米 做慰安婦

Samuel Huntington真係好勁
要諗下佢寫呢本書既時候係1992年
而家世界既局勢真係同佢講既好似

即係有機會打仗

Sid Meier’s Civilisation 文明command改做barbarian

好似scp

Item #: SCP-6666
Object Class:

意識形態對抗未必下下打仗既...
而家思想形響仲勁過戰爭
不過暗中同政治經濟角力或者最多都係代理人戰爭?

好嚴重判斷失誤

杜魯門為私怨唔幫國民黨係內戰打中共，已經夠死十次

俄佬都叫白人
支那狗？

支那文化？問題唔在於文化，而係 the lack thereof.
支那蝗啲生番土匪係缺乏文明文化 uncivilised 嘅表現。

不過其實好多美國人都話中共邪惡，但唔關中國平民事。然而土匪同埋利用土匪嘅人都係禍害。你可以當佢地為兩個利益團體，但要認清楚其實兩邊都要對付。

講緊係軍事對峙+全面對抗
意識形態，proxy war只係全面對抗既其一表象

上次主要既軍事對峙係歐洲，今次係東南沿海
好不幸今次香港係條界既另一邊

香港呢個中國嘅鄰居都係近年先開始明白呢個道理
要美國人明白 似乎仲有排

An iron curtain has descended across the Pacific
不過香港喺另外一面

聽住先啦 講左幾十年

香港人要被逼埋中國邊，屌
香港政府不等於我

果時美國有人支持蘇聯共產意識

會被告判國

講得好

白種人係講契約精神 講信用 講榮譽 講邏輯

以前西方國家之間 一係就唔好簽 簽左條約簽左協議 幾唔順氣都要遵守

毀約國內外都會有異議 自己都知柒

中國人就唔同 著數就攞盡 對自己不利既條款從來都借d倚唔遵守 仲大大聲聲話個協議唔公平 所以唔遵守係啱

所以西方國家 可以有憲法有法律限制政府限制領導人既權力 維繫成個國家既運作
係中國真係一紙空文 邊個拳頭大邊個惡晒

西方國家可以有軍事同盟 xx公約區 xx共同體

中國自古到今同人結盟都係當人契弟
對方強大就r著數 對方弱小就天朝心態諗住吞併人地

所以之前有條友講過「唔可以同中國人簽咩和約條約，一定要打 唔聽話就打 打到佢半死不活佢就會當你大爺咁拜」（類似咁既意思）

所以中國到宜家都仲崇拜成吉思汗崇拜清朝